\documentclass[polish]{beamer}
\usepackage{tikz}
\usepackage{multimedia}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{polski}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{color}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subfigure}
\usepackage[style=authoryear]{biblatex}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{caption}

\usetheme{Madrid}

\setbeamertemplate{navigation symbols}{}

\addbibresource{Biliography.bib}

% !TeX spellcheck = pl_PL

\title{Imperialist competitive algorithm}
\author{Rafał Gołębiowski}
\institute[ZUT]{Zachodniopomorski Uniwersytet Technologiczny}
\begin{document}

\begin{frame}
    \maketitle
\end{frame}

\begin{frame}{Autorzy}
	\begin{figure}
		Pierwsza wersja algorytmu została opublikowana w 2007 roku.
		\centering
		\subfigure{%
			\label{fig:EsmaeilAtashpazGargari}
			\includegraphics[height=0.4\textheight]{EsmaeilAtashpazGargari}
		}%
		\subfigure{%
			\label{fig:CaroLucas}
			\includegraphics[height=0.4\textheight]{CaroLucas}
		}%
	
		\caption{Esmaeil Atashpaz Gargari i Caro Lucas}
	\end{figure}
\end{frame}  
 
\begin{frame}{Inspiracja}
	\begin{itemize}
		\item Inspiracją dla tego algorytmu była rywalizacja między imperiami.
		\item Nie jest to walka zbrojna o tereny.
		\item Jest to walka o wpływy w koloniach w zakresie cech społeczno-politycznych takich jak kultura, język czy religia. 
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Schemat blokowy algorytmu}
	\begin{figure}
		\centering
		\vspace{-5pt}
		\includegraphics[height=0.85\textheight]{Flowchart}
		\vspace{-5pt}
		\caption{Schemat blokowy}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Krok 1. Stworzenie imperiów}
	\begin{enumerate}
		\item Stworzenie początkowej populacji o rozmiarze $N_{pop}$.
		%$$country=\left[p_{1}, p_{2}, p_{3}, \ldots, p_{N_{var}}\right]$$
		\begin{figure}
			\centering
			\includegraphics[height=0.25\textheight]{Country}
			\caption{Kraj}
		\end{figure}
	
		\item Obliczenie wartości funkcji celu dla każdego kraju 
		$$\operatorname{cost}=f(\text {country})$$
		\item Wybór $N_{imp}$ najlepszych krajów, które staną się centrami imperiów.
	\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Krok 1. Stworzenie imperiów}
	\begin{enumerate}
		\setcounter{enumi}{3}
		\item Obliczenie znormalizowanych kosztów
		$$C_{n}=c_{n}-\max _{i}\left\{c_{i}\right\}$$
		\item Obliczenie znormalizowanych mocy imperiów
		$$p_{n}=\left|{\frac{C_{n}} {\sum_{i=1}^{N_{imp}} C_{i}}}\right|$$
		\item Obliczenie ilości kolonii przypadających na każde imperium
		$$N . C ._{n}=\text {round }\left\{p_{n} * N_{col}\right\}$$
		\item Przydzielenie $N . C_{\cdot n}$ losowo wybranych kolonii do n-tego imperium
	\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Krok 2. Przesuń kolonie w stronę imperiów}
	\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[height=0.55\textheight]{Assimilation}
		\caption{Nowa pozycja kolonii}
	\end{figure}
	$x \sim U(0, \beta \times d)$\\
	$\beta > 1$, zazwyczaj 2.
\end{frame}

\begin{frame}{Krok 2. Przesuń kolonie w stronę imperiów}
	\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[height=0.55\textheight]{Assimilation2}
		\caption{Nowa pozycja kolonii}
	\end{figure}
	$\theta \sim U(-\gamma, \gamma)$\\
	Zazwyczaj $\gamma = {\frac{\pi}{4}}$.
\end{frame}

\begin{frame}{Krok 3. Zamiana najlepszej kolonii z imperialistą}
	Jeśli najlepsza kolonia w danych imperium jest lepsza niż imperialista, to należy zamienić pozycję tej kolonii i imperialisty.
	\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[height=0.6\textheight]{Exchange}
		\caption{Zamiana najlepszej kolonii z imperialistą}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Krok 4. Rywalizacja}
	$$T . C ._{n}=\operatorname{Cost}\left(\text {imperialist}_{n}\right)+\xi \text { mean }\{\operatorname{Cost}\left(\text { colonies of empire}_{n}\right) \}$$
	%$T . C ._{n}=\operatorname{cost}\left($imperialist$_{n}\right)+\xi$ mean $\{\left($ Colonies of empire$_{n}\right) \}$\\
	Zazwyczaj $\xi = 0.1$
\end{frame}

\begin{frame}{Krok 4. Rywalizacja}
	Wybieramy najsłabszą kolonię z najsłabszego imperium i rozpoczynamy rywalizację.
	\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[height=0.6\textheight]{Competition}
		\caption{Rywalizacja}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Krok 4. Rywalizacja}
	\begin{enumerate}
		\item Obliczamy moc imperium\\
		$N . T . C ._{n}=T . C ._{n}-\max _{i}\left\{T . C ._{i}\right\}$\\
		$p_{p_{n}}=\left| {\dfrac{N . T . C ._{n}}{\sum_{i=1}^{N_{imp}}  N . T . C . _{i}}}\right|$\\
		$\mathbf{P}=\left[p_{p_{1}}, p_{p_{2}}, p_{p_{3}}, \dots, p_{p_{N_{imp}}}\right]$\\
		\item Losujemy wektor\\
		$\mathbf{R}=\left[r_{1}, r_{2}, r_{3}, \ldots, r_{N_{imp}}\right]$\\
		$r_{1}, r_{2}, r_{3}, \ldots, r_{N_{imp}} \sim U(0,1)$
		\item Obliczamy ostateczny ranking imperiów 
		$\mathbf{D}=\mathbf{P}-\mathbf{R}=\left[D_{1}, D_{2}, D_{3}, \ldots, D_{N_{imp}}\right]$
		\item Przekazujemy najsłabszą kolonię do imperium, do którego należy element o największej wartości w \textbf{D}.
	\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Krok 5. Usunięcie imperiów bez kolonii}
	Jeśli imperium utraci wszystkie kolonie, należy je usunąć.
\end{frame}

\begin{frame}{Pseudokod}
	\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[height=0.8\textheight]{Pseudocode}
		\caption{Pseudokod}
	\end{figure}
\end{frame}
 
\begin{frame}{Zastosowania}
	\begin{enumerate}
		\item optymalizacja
		\item planowanie
		\item klasyfikacja
		\item projektowanie maszyn
	\end{enumerate}
\end{frame} 

\begin{frame}{Porównanie}
	\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[height=0.55\textheight]{Comparision}
		\caption{Porównanie}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Porównanie - funkcje}
	\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[height=0.8\textheight]{Benchmarks}
		\caption{Benchmark functions}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[noframenumbering,plain]{Bibliografia}
	\nocite{*}
	\printbibliography
\end{frame}

\begin{frame}
	\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[height=0.8\textheight]{"Imperialist Competitive Algorithm Main Picture"}
	\end{figure}
\end{frame}
 

\end{document}